{
    "question": "Sebanyak 1,96 gram H2SO4 do larutkan me dalam 200 ml air maka pH larutan yang terbentuk sebesar?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "M = n/V = m/ mr. V = 1,96 / 98 x 0,2 = 0,1<br>(H+) = valensi asam x M = 2 x 0.1 = 0.2<br>pH = - log (H+) = - log 0,2 = 1 - log 2<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "nama-h3o-itu-apa-apakah-termasuk-kedalam-air-386",
            "question": "Nama H3O itu apa? Apakah termasuk kedalam air?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jadi, mngingat air dpat berfungsi baik sbg asam maupun basa, maka \nsetiap larutan air mengalami proses auto ionisasi, dimana satu mol H\u2082O \nmenyerahkan satu proton ke molekul air yang lain. Kesetimbangan \nauto-ionisasi air harus selalu dipenuhi, baik bila asam atau basa \nterdapat dalam larutan ataupun tidak.<br>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 2H\u2082O --&gt; H\u2083O\u207a\u00a0 +\u00a0 OH\u207b<br><br>Jadi, H\u2083O\u207a maih tergolong ke dalam air.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "H3O+ merupakan ion hidronium.. misalnya molekul polar seperti asam klorida HCl dilarutkan dalam air maka daerah negatif pada molekul air akan menarik muatan positif HCl. H+ akan terpisah dari molekul yang polar dan akan membentuk ion hidronium\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-larutan-asam-lemah-ha-memiliki-ph-4-hitunglah-molarita-424",
            "question": "Suatu larutan asam lemah [HA] memiliki pH = 4. hitunglah molaritas asam tersebut ! (ka = 10\u207b\u2075)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pH=-log H+<br>H+=(ka.M)^1/2 ka=tetapan M=Molaritas<br>4=-log H+<br>H+=10^-4<br>10^-4=(10^-5.M)^1/2<br>10^-8=10^-5.M<br>M=10^-3<br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pH = -log [H+]<br>[H+] = 4<br><br>Ma = [H+]\u00b2/Ka<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 4\u00b2/10\u207b\u2075<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 16x10\u2075",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-yah-kak-berapa-ph-larutan-yang-dibuat-dari-mencampurkan-576",
            "question": "tolong yah kak :) Berapa pH larutan yang dibuat dari mencampurkan 100 mL larutan NaOH 0,001 M\r\ndengan 900 mL larutan NaCl 0,02 M?\r\n2. Jika 100 mL larutan HCl 2 M ditambahkan ke dalam 100 mL larutan NH3 2 M,\r\nberapakah pH larutan yang terjadi?\r\n3. pH suatu larutan N2H4 adalah 8,3. Jika konsentrasi N2H4 adalah 2 M dan konsentrasi\r\nN2H5\r\n+ adalah 1 M, hitunglah Kb untuk N2H4 tersebut!\r\n4. Berapakah pH larutan yang dihasilkan dari penambahan 1 mL NaOH 2 M ke dalam\r\n50 mL larutan NH3 1 M dan sekaligus juga NH4Cl 1 M?\r\n5. Ulangi perhitungan soal no. 4, tetapi sekarang untuk penambahan 1 mL larutan HCl\r\n2 M sebagai ganti NaOH!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Banyak sekali....\n1. Jml mol OH- (1) =100mLx0,001M =0,1mmol\nJml mol OH-(2)=900 mL x 0,02 M = 18mmol\n[OH]=(0,1 + 18)/(900+100)=18,1/1000=0,0181 M\npOH=1,74\npH =12,26",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-volume-larutan-asam-sulfat-4-m-yang-diperlukan-untuk-mel-266",
            "question": "tentukan volume larutan asam sulfat 4 M yang diperlukan untuk melarutkan 1 gram alumunium. tetukanlah juga volume gas yang dihasilkan jika diukur pada 27\u00b0C, 1 atm (Ar Al = 27)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2Al + 3H\u2082SO\u2084\u00a0\u21d2 Al\u2082(SO\u2084)\u2083 + 3H\u2082<br><br>mol Al = m/Ar<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 1/27 = 0,037<br><br>mol H\u2082SO\u2084 = 3/2 x 0,037\u00a0= 0,0556<br><br>mol H\u2082SO\u2084 = M x V<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0V \u00a0 \u00a0= mol/M<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 V\u00a0 \u00a0 \u00a0= 0,0556/4\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 V\u00a0H\u2082SO\u2084 = 0,01389 L<br><br>krn koef H\u2082\u00a0sama dengan H\u2082SO\u2084, maka molnya juga sama<br>T = 27 + 273 = 300 K<br>P . V = mol . R . T<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 V = 0,0556 . 0,082 . 300 / 1<br>\u00a0 V H\u2082\u00a0= 1,36776 L<br><br>maaf kalo salah, angkanya susah ^^",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-reaksi-ionisasi-dari-nacl-205",
            "question": "Apa reaksi ionisasi dari NaCl",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "NaCl(aq)-&gt; Na+(aq) + Cl\u2013<span>(aq)<br></span>artinya NaCl tersebut pecah manjadi ion Na + dan Cl -<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jika\u00a0di larutkan dalam air\u00a0akan membentuk Na+ dan Cl-",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-reduktor-oksidator-hasil-oksidasi-dan-hasil-reduksi-680",
            "question": "Tentukan reduktor , oksidator , hasil oksidasi dan hasil reduksi pada reaksi redoks berikut !    # Cu + 2H2SO4 -&gt; CuSO4 + SO2 + 2H2O \r\n\r\n#MnO2 + 4HCL -&gt; MnCl2 + 2H2O + Cl2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "* \u00a0 \u00a00 \u00a0 \u00a0 \u00a0+1+6-2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2++6-2 \u00a0+4\u00a0-2 \u00a0 \u00a0 +1 -2<br>\u00a0 \u00a0\u00a0Cu + 2H\u2082SO\u2084 ----&gt; CuSO\u2084 + SO\u2082 + 2H\u2082O<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0<br>oksidator = H\u2082SO\u2084<br>reduktor = Cu<br>hasil oksidasi = CuSO\u2084<br>hasil reduksi = SO\u2082<br><br><br><br>* +4 -2 \u00a0 \u00a0 +1 -1 \u00a0 \u00a0 \u00a0 +2 -1 \u00a0 \u00a0 \u00a0+1 -2 \u00a0 \u00a00<br>\u00a0 MnO\u2082 + 4HCl ----&gt; MnCl\u2082 + 2H\u2082O + Cl\u2082<br><br>oksidator = MnO\u2082<br>reduktor = HCl<br>hasil oksidasi = Cl\u2082<br>hasil reduksi = MnCl\u2082<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-masing-masing-3-contoh-senyawa-ion-dan-senyawa-kovalen-p-571",
            "question": "sebutkan masing masing 3 contoh senyawa ion dan senyawa kovalen polar yang tergolong zat elektrolit !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Senyawa Ion</strong><br>Semua senyawa ion\u00a0merupakan zat elektrolit, sebab jika dilarutkan dalam air akan terurai menjadi ion-ion penyusunnya.<br>Contoh:<br>NaCl<br>KCl<br>Na\u2082SO\u2084<br>NH\u2084Cl<br><br><strong>Senyawa Kovalen Polar</strong><br>Senyawa kovalen adalah senyawa yang atom-atomnya bergabung melalui ikatan kovalen.<br>Senyawa kovalen polar terbentuk karena dua atom yang bergabung memiliki perbedaan keelektronegatifan.<br>Contoh:<br>HCl<br>CH\u2083COOH<br>HNO\u2082<br>HBr<br>HI<br>NH\u2083",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Semua senyawa Ion tergolong zat elektrolit karena terionisasi sempurna. Contohnya adalah NaCl, BaCl\u2082, KBr, dan HI<br><br>Ikatan kovalen adalah ikatan antaraatom berdasarkan penggunaan elektron secara bersama-sama<br><br>Ikatan kovalen polar adalah ikatan kovalen yang PEI-nya cenderung tertarik ke salah satu atom yang berikatan dimana hal ini terjadi karena perbedaan keelektronegatifan antara atom-atom penyusunnya.<br>Contohnya : HF, HCl, dan NH\u2083",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-perhatikan-reaksi-berikut-mno-h-fe-mn-908",
            "question": "1. Perhatikan reaksi berikut    MnO\u2084\u207b + H\u207a + Fe\u00b2\u207a \u21d2 Mn\u00b2\u207a + H\u2082O + Fe\u00b3\u207a\r\nZat yang bertindak sebagai oksidator adalah ....??\r\n\r\n2.Reaksi berikut dengan perubahan (perbedaan) bilangan oksidasi sebanyak 6 adalah....\r\n\u00a0a. SO\u2084\u00b2\u207b \u21d2\u00a0 SO\u2082\r\n\u00a0b. ClO\u2083\u207b \u21d2 Cl\u207b\r\n\u00a0c. NO\u2083\u207b \u21d2 NO\r\n\u00a0d. I\u2082 \u21d2 2I\u207b\r\n\u00a0e. S\u2082O\u2083\u00b2\u207b \u21d2 2S\r\n\r\n#tolong di jawab ya... secepatnya.... trims :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. 7 + 1 + 2 = 2 + 1 + 3<br><br>jadi yang mengalami oksidasi Fe yang bersifat osidator adalah zat yang mengalami reduksi yaitu MnO4- dari 7 ke 2<br><br>2. ClO3- = Cl-\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a05 \u00a0 \u00a0 \u00a0= -1 \u00a0 jadi oksidasinya 6\u00a0 \u00a0\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. oksidator itu yang mengalami reduksi alias menyebabkan zat lain teroksidasi. jika oksidator mengalami reduksi maka biloknya turun. bilok Mn dikiri +7 sedangkan dikanan +3 jadi MnO4 mengalami reduksi alias sebagai oksidator.<br>2. a perubahan bilok s dari +6 menjadi + 4\u00a0 perubahannya hanya 2\u00a0 \u00a0 b bilok Cl dari +5 menjadi -1 perubahanya\u00a0 6 c. bilok N dari +5 menjadi +2 perubahannya 3\u00a0  d bilok I dari 0 Ke -1 perubahannya 1 e. bilok S dari +2 ke 0 perubahannya 2 jadi yang perubahannya 6 adalah b ClO3\u207b menjadi Cl\u207b",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebanyak-100-ml-nh4oh-01-m-dicampur-dengan-400-ml-larutan-nh4oh-360",
            "question": "Sebanyak 100 mL NH4OH 0,1 M\u00a0dicampur dengan 400 mL larutan NH4OH 02 M\u00a0lain. \u00a0Hitung pH larutan campuran ! (Kb=5x10 pangkat -7)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "M cmpurn= 100*0,1+400*0,2 per 100+400\n                     = 50/500=0,1 M\n[OH-]= Akar kuadrat dr 0,1 M * 5x10 pgkt-7\n           = akar kuadrat dr 5* 10 pgkt-8\n           = 2,24 * 10 pgkt-4\npOH=- log 2,24 * 10 pgkt-4\n         =4- log 2,24\npH = 14-(4- log 2,24)\n       = 10 + log 2,24",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dua-larutan-a-dan-b-diuji-dengan-alat-elektrolit-lampu-alat-uji-334",
            "question": "dua larutan A dan B diuji dengan alat elektrolit. lampu alat uji menyala ketika menguji larutan A sedangkan ketika larutan B diuji lampu tidak menyala, tetapi ada gelembung-gelembung gas pada elektrodenya. dari pengamatan tersebut dapat disimpulkan bahwa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "larutan A merupakan elektrolit kuat, dikarenakan pada uji daya hantar listrik lampu menyala dan banyak gelembungnya, ini menandakan bahwa larutan A ion - ionnya terurai sempurna sehingga dapat menghantarkan listrik dengan baik<br>sedangkan pada larutan B, merupajan elktrolit lemah, dikarenakan dari uji daya hantar listrik lampu tidak menyala dan ada sedikit gelembung, menandakan ion - ion terurai sebagian, sehingga daya hantar listrik dari lartan B lemah<br><br><br>semoga bisa membantu :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}